**麻枝准**（，），本名**前田純**（，[日語發音相同](../Page/日語.md "wikilink")），是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[Key公司的劇本作家](../Page/Key_\(公司\).md "wikilink")、[作詞家](../Page/作詞家.md "wikilink")、[作曲家](../Page/作曲家.md "wikilink")。[三重縣出身](../Page/三重縣.md "wikilink")。[中京大學心理學科畢業](../Page/中京大學.md "wikilink")。愛稱是。因撰寫之劇本十分催淚而在台灣後至整個華語圈有著「麻枝大魔王」的称号，这一点亦被其本人获知\[1\]。
《[Little
Busters\!](../Page/Little_Busters!.md "wikilink")》推出後表示不再參與游戏劇本創作。但於电视动画《[Angel
Beats\!](../Page/Angel_Beats!.md "wikilink")》和《[Charlotte](../Page/Charlotte_\(動畫\).md "wikilink")》又再參與劇本一職。

## ACG作品

### 遊戲

  - [カオスQUEEN遼子 STORY\#1
    二宮美依編](../Page/カオスQUEEN遼子_STORY#1_二宮美依編.md "wikilink")（腳本）
  - [MOON.](../Page/MOON..md "wikilink") 1997年（企劃、腳本、音樂）
  - [ONE～光辉的季节～](../Page/ONE～光辉的季节～.md "wikilink") 1998年（企劃、腳本）
  - [Kanon](../Page/Kanon.md "wikilink") 1999年（腳本、音樂）
  - [AIR](../Page/AIR_\(遊戲\).md "wikilink") 2000年（企劃、腳本、音樂）
  - [CLANNAD](../Page/CLANNAD.md "wikilink") 2004年（企劃、腳本、音樂）
  - [智代After ～It's a Wonderful
    Life～](../Page/智代After_～It's_a_Wonderful_Life～.md "wikilink")
    2005年（企劃、腳本、音樂）
  - [Little Busters\!](../Page/Little_Busters!.md "wikilink")
    2007年（企劃、腳本、音樂）
  - [Rewrite](../Page/Rewrite.md "wikilink") 2011年（音樂）
  - [5](../Page/5_\(遊戲\).md "wikilink") 2008年（音樂）
  - [Rewrite Harvest
    festa\!](../Page/Rewrite_Harvest_festa!.md "wikilink") 2012年（音樂）
  - [Angel Beats\!-1st
    beat-](../Page/Angel_Beats!-1st_beat-.md "wikilink")（音樂、劇本）
  - [Summer Pockets](../Page/Summer_Pockets.md "wikilink")（音樂）

### 漫畫

  - [小小魔法使響](../Page/小小魔法使響.md "wikilink") 2004年-2016年（原著）
  - [Angel Beats\! Heaven's
    Door](../Page/Angel_Beats!_Heaven's_Door.md "wikilink") 2010年-（原著）

### 動畫

  - [神槍少女](../Page/神槍少女.md "wikilink") 2003-2004年、2008年（音乐）
  - [Angel Beats\!](../Page/Angel_Beats!.md "wikilink") 2010年（原作、腳本、音樂）
  - [Charlotte](../Page/Charlotte_\(動畫\).md "wikilink") 2015年（原作、腳本、音樂）

## 音乐作品

### Kanon

  - Last regrets （作詞、作曲）

  - （作曲）

  - （作曲）

  - 残光 （作曲）

  - （作詞）

### AIR

  - 鳥の詩（作詞）
  - Farewell song（作詞）
  - 銀色 （作曲）
  - 銀色 -orel.- （作曲）
  - 夏影 (作詞、作曲）
  - 青空 (作詞、作曲）

### [CLANNAD系列](../Page/CLANNAD.md "wikilink")

  - 本篇

<!-- end list -->

  - 渚（作曲）

  - （作曲）

  - （作曲）

  - （作曲）

  - （作曲）

  - （作詞、作曲）

  - （作曲）

  - （-piano-） （作曲）

  - （作曲）

<!-- end list -->

  - 智代After

<!-- end list -->

  - hope（作曲）
  - love song（作曲）
  - morning glow（作曲）
  - memories（作曲）
  - love song -piano-（作曲）
  - Light colors（作詞）
  - Life is like a Melody（作詞、作曲）

<!-- end list -->

  - 電視

<!-- end list -->

  - （作詞、作曲）

  - （作詞、作曲）

  - Torch（作詞）

<!-- end list -->

  - Sorarado Append

<!-- end list -->

  - 同じ高み (作詞、作曲)
  - ひとひらの桜（作詞、作曲）

<!-- end list -->

  - Mabinogi

<!-- end list -->

  - （作曲）

  - その桜簾を抜けて （作曲）

  - 生まれ変わった新しい生命 （作曲）

<!-- end list -->

  - 其他

<!-- end list -->

  - (作曲)

### Charlotte

  - （作詞、作曲）

  - （作詞、作曲）

  - 君の文字（作詞、作曲）

  - 楽園まで（作詞、作曲）

  - 発熱デイズ（作詞、作曲）

  - Not Be Found（作詞、作曲）

  - Real（作詞、作曲）

  - シンガーデイズ（作詞、作曲）

  - Dancin' on the Border（作詞、作曲）

  - Keep on Burnin'（作詞、作曲）

  - Hand with Blood（作詞、作曲）

  - 旅人（作詞、作曲）

  - 魅惑のビーム（作詞、作曲）

  - 走れ （作詞、作曲）

  - Trigger（作詞）

  - Fallin'（作詞）

  - Let's Feel Good（作詞）

  - Trigger（日本語ver.）（作詞）

  - Fallin'（日本語ver.）（作詞）

  - Let's Feel Good（日本語ver.）（作詞）

  - Blood Colour（作詞）

  - Scar on FACE（作詞）

  - Ray of Light（作詞）

  - Vanishing Day（作詞）

  - Adore（作詞）

  - Clouded Sky（作詞）

  - Live for You（作詞）

  - Heavy Rain（作詞）

  - Sinking Ships（作詞）

  - Feedback（作詞）

  - 勇気 （作曲）

  - 活動日誌 （作曲）

  - 春の日 （作曲）

### [Little Busters\!系列](../Page/Little_Busters!.md "wikilink")

  - 無印

<!-- end list -->

  - Little Busters\!（作詞、作曲）

  - Song for friends（作詞、作曲）

  - （作詞、作曲）

  - RING\! RING\! RING\!（作曲）

  - （作曲）

  - Let's Return （作曲）

  - BOYS DON'T CRY （作曲）

  - （作曲）

  - Slow Curve （作曲）

  - 未使用曲 1 （作曲）

  - 未使用曲 2 （作曲）

  - 未使用曲 3 （作曲）

  - 鈴の密かな恋の唄 (作詞、作曲)

  - Mission:Love sniper (作詞、作曲)

<!-- end list -->

  - Semicrystalline.

<!-- end list -->

  - Bugs(so tiny) （作曲）
  - Tomorrow(so artificial) （作曲）
  - Brother(so quiet)
  - Umbrella(so old) （作曲）
  - Sister(so lonely) （作曲）

<!-- end list -->

  - Ecstacy

<!-- end list -->

  - Little Buster\! -ecstacy ver.- (作詞、作曲)

  - （作曲）

  - （作曲）

  - Saya's Melody（作曲）

  - Saya's Song（作詞、作曲）

  - glassware（作曲）

  - 沙耶の眠れるレクイエム （作詞、作曲）

  - （vocal）（作曲）

### [Key](../Page/Key_\(公司\).md "wikilink")+[Lia](../Page/Lia.md "wikilink")

  - 夏影（歌曲） （作詞、作曲）
  - Nostalgia （作詞、作曲）
  - Birthday Song, Requiem （作詞、作曲）
  - 恋心 （作詞、作曲）
  - Spica （作詞、作曲）
  - Hanabi （作詞、作曲）
  - Moon （作詞、作曲）
  - Soldiers （作詞、作曲）
  - karma （作詞、作曲）
  - doll（作詞、作曲）
  - human（作詞、作曲）
  - pierrot （作詞、作曲）

### Girls Dead Monster

  - Crow Song（作詞、作曲）
  - Alchemy（作詞、作曲）
  - My Song（作詞、作曲）
  - 一番の宝物(Yui ver.)(作詞、作曲）
  - Brave Song (Gldemo ver.)(作詞、作曲）
  - My Soul, Your Beats\!(Gldemo ver.)(作詞、作曲）
  - Thousand Enemies (作詞、作曲)
  - Rain Song (作詞、作曲)
  - Highest Life\! (作詞、作曲)
  - Shine Days (作詞、作曲)
  - Answer Song (作詞、作曲)
  - Little Braver (作詞、作曲)
  - Run With Wolves (作詞、作曲)
  - 23:50 (作詞、作曲)
  - Morning Dreamer (作詞、作曲)
  - Last Song (作詞、作曲)
  - God Bless You (作詞、作曲)
  - 一番の宝物\~Yui final ver.\~(作詞、作曲）
  - Hot Meal (作詞、作曲）
  - Storm Song (作詞、作曲）
  - Day Game (作詞、作曲）
  - my heart (作曲)
  - kanade (作曲)
  - my most precious treasure(orel) (作曲)
  - [My Soul, Your Beats\!](../Page/My_Soul,_Your_Beats!.md "wikilink")
    （作詞、作曲）
  - Brave Song （作詞、作曲）
  - 一番の宝物（作詞、作曲）

### [Rewrite](../Page/Rewrite.md "wikilink")

  - 旅 (作曲)
  - Canoe (作詞、作曲)
  - 渡りの歌 (作詞、作曲)

### 5 -ファイブ-

  - （作詞、作曲）

  - 永遠（作詞、作曲）

  - チセコロ（作曲）

  - have a stroll （作曲）

  - 雪の子（作曲）

  - 森の子（作曲）

  - SensitiveSoul-Inst-（作曲）

  - 冬の陽だまり-チセ-（作曲）

  - 歌夢想 （作曲）

  - over the snow （作曲）

  - 空の語り （作曲）

  - 雲流れて （作曲）

  - 雪の足跡 （作曲）

  - end of promise （作曲）

  - perch-憩い- （作曲）

  - soldiers （作曲）

  - 悲しみの森 （作曲）

  - イルスカ （作曲）

  - かの地の叫び （作曲）

  - SensitiveSoul （作曲）

  - 幻想風景 （作曲）

  - 冬の陽だまり-アルケ- （作曲）

  - モセエク （作曲）

  - 恋のままで （作曲）

  - proudness （作曲）

  - 銀の地図 （作曲）

  - 旅立つ鳥 （作曲）

### Love Song

  - 始まりの坂 （作詞、作曲）
  - 蒼の夢 （作詞、作曲）
  - 星なる石 （作詞、作曲）
  - 走る （作詞、作曲）
  - 百年の夏 （作詞、作曲）
  - 僕らの恋 （作詞、作曲）
  - 灰色の羽根 （作詞、作曲）
  - グラモフォン （作詞、作曲）
  - 神話 （作詞、作曲）
  - 氷時計 （作詞、作曲）
  - 折れない翼 （作詞、作曲）
  - そして物語が終わる （作詞、作曲）
  - Love Song （作詞、作曲）

### 麻枝准×[やなぎなぎ](../Page/柳柳.md "wikilink")

  - きみのairplane （作詞、作曲）

#### 終わりの惑星のLove Song\[2\]

  - 1\. 終わりの世界から （作詞、作曲）
  - 2\. ふたりだけのArk （作詞、作曲）
  - 3\. Killer Song （作詞、作曲）
  - 4\. Flower Garden （作詞、作曲）
  - 5\. 無敵のSoldier （作詞、作曲）
  - 6\. 凍る夢 （作詞、作曲）
  - 7\. Executionerの恋（作詞、作曲）
  - 8\. とある海賊王の気まぐれ（作詞、作曲）
  - 9\. 雪の降らない星（作詞、作曲）
  - 10\. 火吹き山の魔法使い（作詞、作曲）
  - 11\. LAST SMILE（作詞、作曲）
  - 12\. Heroの条件（作詞、作曲）
  - 13\. この惑星のBirthday Song（作詞、作曲）

### 神槍少女

  - Doll (作词、作曲）
  - Human (作词、作曲）

### 其他

  - （MOON. 作曲）

  - （[Spice ghost](../Page/Spice_ghost.md "wikilink") 作曲）

  - 風花雪月 （ 作曲）

## 参考资料

## 外部链接

  - [Key社官方主頁](http://key.visualarts.gr.jp/)

  - [麻枝 准【天鳳配信専用】](https://twitter.com/jun_tenhou) (@jun_tenhou) -
    [Twitter](../Page/Twitter.md "wikilink")

[Category:日本電子遊戲產業人物](../Category/日本電子遊戲產業人物.md "wikilink")
[Category:日本作曲家](../Category/日本作曲家.md "wikilink")
[Category:三重縣出身人物](../Category/三重縣出身人物.md "wikilink")
[Category:日本成人遊戲編劇](../Category/日本成人遊戲編劇.md "wikilink")
[Category:中京大學校友](../Category/中京大學校友.md "wikilink")

1.
2.